# На этой неделе в KDE: приближаемся к чему-то особенному

> *19–26 января, основное — прим. переводчика*

У Plasma появился первый пользователь новой [функции быстрого ответа](https://phabricator.kde.org/D25851) в уведомлениях (5.18): Telegram Desktop!

![0](https://i.imgur.com/weKrR5e.png)

Большое спасибо Kai Uwe Broulik за [работу над правкой в Telegram, которая сделала это возможным](https://blog.broulik.de/2020/01/venturing-out/).

Далее, мы выбрали победителя в конкурсе обоев для Plasma 5.18: элегантная и успокаивающая [«Волна» от Никиты Бабина](https://dot.kde.org/2020/01/24/volna-wins-plasma-518-wallpaper-contest)!

![1](https://i.imgur.com/rXnZrgG.jpg)

Благодарим Никиту за его вклад, который будет нас радовать не один год!

И наконец, [спасибо Niccolò Venerandi](https://phabricator.kde.org/D26711), который добавил на сайт kde.org [страницу со списком устройств с предустановленной Plasma и приложениями KDE](https://kde.org/hardware)!

![2](https://i.imgur.com/jRUgq22.jpg)

Это отличный способ для людей и организаций приобрести полноценный продукт с завершённым опытом ПО KDE без необходимости самостоятельной установки операционной системы и решения проблем с совместимостью оборудования.

И, на случай, если этого недостаточно, вот обычный список новых функций, исправлений и улучшений интерфейса:

## Новые возможности

Если указаны имена авторов обоев, [то теперь они отображаются](https://phabricator.kde.org/D26531) (Kai Uwe Broulik, Plasma 5.19.0):

![3](https://i.imgur.com/qECKxF3.png)

В приложениях KDE, которые позволяют вам переопределить системную цветовую схему, [теперь есть опция, позволяющая вернуться к ней](https://phabricator.kde.org/D25877) (David Redondo, Frameworks 5.67):

![4](https://i.imgur.com/akNb2iq.png)

## Исправления и улучшения производительности

Функция музыкального проигрывателя Elisa для добавления всех видимых дорожек в очередь [теперь работает для всех областей просмотра и со всеми актуальными версиями Qt (5.12-5.14)](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=415827) (Matthieu Gallien, Elisa 19.12.2)

[Отработавшие процессы `thumbnail.so` больше не остаются «висеть» в фоне](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=404652), когда диспетчер файлов Dolphin завершает генерацию миниатюр (Ambroz Bizjak, Dolphin 20.04.0)

Поиск в Dolphin по меткам с пробелами в названии [теперь работает правильно](https://phabricator.kde.org/D26369) (Ismael Asensio, Dolphin 20.04.0)

Удаление комбинации клавиш для блокировки экрана [больше не приводит к падениям Параметров системы при переходе в категорию «Поведение рабочей среды»](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=416397) (David Edmundson, Plasma 5.18.0)

Редактор меню KDE [больше не падает при создании новых записей](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=415699) (David Redondo, Plasma 5.18.0)

Приложение Информация о системе [больше не падает при переходе на страницу «PCI», когда устройств PCI нет](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=382979); [больше не показывает дубликаты на странице «Устройства USB»](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=399746); [корректно отображает версию Xorg](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=344038); [показывает кнопку «Копировать текст на английском в буфер обмена», только если текущий язык отличен от английского](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=403368) (Harald Sitter, Plasma 5.18.0)

Размер окон GTK3 с клиентскими декорациями [теперь можно изменять в сеансе Wayland](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=416346) (Влад Загородний, Plasma 5.18.0)

Исправлена проблема [с некорректным и неоднообразным масштабированием приложений](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=415421) при использовании Qt версии 5.14 или новее с заданным коэффициентом масштабирования (Fabian Vogt, Plasma 5.18.0)

Центр приложений Discover [теперь всегда показывает крупные изображения при нажатии на снимки экрана и гораздо быстрее переключается между ними](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=413629) (Aleix Pol Gonzalez, Plasma 5.18.0)

Строка поиска и запуска KRunner теперь [лучше находит открытые окна](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=414804) (Méven Car, Plasma 5.18.0)

Разделительные линии в меню запуска приложений по умолчанию [теперь соответствуют выбранной теме Plasma](https://phabricator.kde.org/D26866) (Filip Fila, Plasma 5.18.0):

![5](https://i.imgur.com/ZtLEemt.png)

Подсветка при наведении на индикатор воспроизведения звука в панели задач [теперь рисуется позади значка, чтобы выглядеть хорошо со всеми темами Plasma](https://phabricator.kde.org/D26880) (Filip Fila, Plasma 5.18.0):

![6](https://i.imgur.com/lBO6Nia.png)

Страница настройки пользователей в Параметрах системы [теперь позволяет вам удалить адрес электронной почты пользователя](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=411736), [предупреждает при переключении на другого пользователя с несохранёнными изменениями](https://phabricator.kde.org/D26844) и [не содержит бессмысленной кнопки «По умолчанию»](https://phabricator.kde.org/D26847) (Méven Car, Plasma 5.18 и 5.19)

## Улучшения пользовательского интерфейса

В Elisa [теперь можно установить собственные обложки для любимых радиостанций](https://phabricator.kde.org/D23859) (Jérôme Guidon, Elisa 20.04.0)

Discover [больше не считает ошибочно ваш дистрибутив источником загруженных вами сторонних файлов пакетов (deb, rpm)](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=400044) (Aleix Pol Gonzalez, Plasma 5.18.0)

Глобальное отключение анимаций [теперь отключает их и в приложениях GNOME/GTK](https://phabricator.kde.org/D26825) (Kai Uwe Broulik, Plasma 5.18.0)

Нажатие на кнопку поиска в виджете сетей [теперь автоматически ставит курсор на поле фильтра](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=416482) (Nate Graham, Plasma 5.18.0)

Тени всплывающих окон и диалогов Plasma [теперь мягче](https://phabricator.kde.org/D25015) (Niccoló Venerandi, Frameworks 5.67):

![7](https://i.imgur.com/HxMDm9a.jpg)

## Как вы можете помочь

Пожалуйста, протестируйте [бета-выпуск Plasma 5.18](https://kde.org/announcements/plasma/5/5.17.90/)! Вы можете найти подходящий репозиторий [здесь](https://www.reddit.com/r/kde/comments/epkjlo/plasma_518_lts_beta_more_convenient_and_with_long/fejwivz). Если вы обнаружите ошибки, [сообщите о них](https://community.kde.org/Get_Involved/Issue_Reporting) — особенно если это ухудшения относительно Plasma 5.17. Мы хотим получить как можно больше тестирования и отчётов и по возможности исправить проблемы в течение месячного бета-периода, чтобы официальный выпуск был как можно более гладким.

Ну и, как обычно, вы можете прочитать [эту статью](https://kde.ru/join) и выяснить, как стать частью того, что действительно имеет значение. Каждый участник KDE играет огромную роль; к вам не относятся как к очередному сотруднику или винтику системы. Программистом вам тоже быть не требуется. Я не был им, когда начинал. Попробуйте, вам понравится! Мы не кусаемся!

И наконец, если вы находите программное обеспечение KDE полезным, рассмотрите возможность [пожертвования](https://kde.org/ru/community/donations/) средств в фонд [KDE e.V](https://ev.kde.org/).

*Автор:* [Nate Graham](https://pointieststick.com/author/pointieststick/)  
*Перевод:* [Илья Бизяев](https://ilyabiz.com)  
*Источник:* <https://pointieststick.com/2020/01/26/this-week-in-kde-converging-towards-something-special/>  
